# Совет по борьбе с прокрастинацией от Rercon

‍Во-вторых, если все-таки деятельность нравится, но сейчас большая усталость или выгорание — надо поработать над психологическими установками. Большинство людей себя эмоционально загоняют самостоятельно.

Например, я избавился от прокрастинации, когда понял, что я боюсь не самого действия — печатать текст, мыть посуду, что угодно еще. Я боюсь, что я в этот момент буду испытывать какие-то негативные эмоции, например, скуку или отторжение. Попробуйте сами у себя вызывать какие-то хорошие эмоции в момент совершения действия. 

Например, оцените, как приятно нажимать на кнопки клавиатуры или какая теплая и приятная вода во время мытья посуды.

Почувствуйте, что вам это нравится, и вы получаете наслаждение от этих мелочей. Первое время придется акцентировать свое внимание на подобных вещах и стараться их находить, а потом это войдет в привычку.

#Реркон #Прокрастинация 